高普：以2011年多蒙特的陣容再踢四年，至少能贏一次歐聯

這個夏天，利物浦迎來了新援拿比-基達、法賓奴、沙基利，還簽下了門將艾利臣。不過利物浦主教練高普表示自己並不在意巨額開銷後隨之而來的壓力。

在接受BBC採訪時，高普說道："我們可沒有買下一整支隊，同時別的球隊也沒有隻出售球員，並不是這樣的。”

“通往冠軍的路可不像高速公路那樣暢通無阻，相反，這條路相當艱難。其他對手也依然在等著我們，不過我們已經提升了自己的地位，這對聯賽有何影響呢？我們得等段時間看看。”

"壓力是外界帶來的，這真的不算重要。三個月時間裡你們對我的議論也不會完全改變我的生活。我們的老闆也是這樣。我們都很不錯，並不是說我們的對手都在睡大覺。你們是對的，壓力從外界而來，也許壓力正越來越大，我並不在乎。我希望我們能踢出最好的水平，讓球迷們開心，僅此而已。至於其他人怎麼說，我不在乎。"

我不是個夢想家，我不會夢想著我們到達怎樣的高度。外人可以做夢，但是我們自己得為這些夢想腳踏實地奮鬥。

我們得把球踢好，在一個賽季最艱難的工作中，這佔不到九成也有八成。剩下一成要做的，就是在比賽日bang，bang，bang，然後拿下5-0的大勝，這就是足球。

幾年前在多蒙特的時候，如果他們能讓我再用2011年那套陣容踢4年，那麼我們至少能拿下一個歐聯冠軍。當時那些孩子都只有19、20歲。那是個不可思議的隊伍，我們很幸運地把他們結合在一起。在利物浦的情況不一樣，但是很相似。

利物浦過去也有著相同的情景，當時有托雷斯、蘇亞雷斯、庫蒂尼奧和斯特林，他們都被出售了，這是事實。現在對我們來說，有意義的只有承擔起責任。我們怪不了任何人，不能一直說“哪個哪個球員現在不在了。”

我們必須得利用球隊的整體實力，而不能只依靠個人能力影響比賽，足球不是這樣的。

曼城上賽季拿到冠軍不是因為每個位置都有最佳球員，他們踢得很出色，風格很棒，這才是奪冠理由。

各位睇埋下半段先

我能保證下個賽季拿下一個冠軍嗎？當然不能。我怎麼能保證呢？我們會努力爭取，這才是我們能承諾的，而我們過去也做到了。

我們一直很接近冠軍。如果人們單純想用榮譽來定義我們目前走過的道路，那麼就這麼做吧，我沒有意見，這個世界就是這樣。但是如果人們都很享受我們帶來的比賽，觀看決賽然後評價說“這就是足球，也可以踢得很快樂”，那我們就已經成功了。

我們和球迷很親近，這感覺很不一樣，人們都準備好要全力奮戰到最後。

沒有人相信發生在基輔(歐聯決賽)的事情，但這百分百是真的，卡里奧斯經歷了腦震盪。

如果有人經歷過，就知道很難判斷當時的情形。你會忘記一切，還得其他人來教你該怎麼辦。這就是當時發生的事，但是外界並不感興趣。

我真的認為卡里奧斯依然是我們的門將。從這個角度看，一切都沒有變化。那麼這是他人生中最輕鬆的時期嗎？當然不。這樣的經歷會讓他更強大嗎？百分百會。

卡里奧斯還是個年輕的球員，他有著出色的技能。現在目標就是讓他在球場上發揮好，這也是所有球員的目標。我們會努力協助他。

我們需要為重要的挑戰、重要的目標做好準備。我們必須得成為一支有氣勢、有進取心和野心的球隊，每場比賽都充滿必勝信念。其他球隊也會這樣，所以我們需要為這些戰鬥做好準備，而不是在這慶祝新援。

現在才只是季前階段，人們都很開心，這很好。但是要想繼續高興下去，我們面前還有很多工作要做。現在我們的季前備戰進程才走了一半，在第一個比賽日前季前備戰工作都還沒有結束。

高普=正能量

仲要加埋萊斯

正能量領隊對隊波係好事嚟嘅
反而有d領隊又屌高層又屌球員又屌賽程，咁就唔太好

如果當年葛斯有得出，決賽一定唔會輸比拜仁

拜狗

2011香川勁到痴線，又有佩利錫

利雲／巴里奧斯
佩／大十字／香川／葛斯／Kuba
肥腩／細賓／基爾／列治拿
歐聯後防仲有Owo同San
丹叔

個年歐聯都係交學費小組包尾
香川同葛斯唔走，13決賽有機贏拜

以為你講pulisic 跟住先諗起係perisic

傷左

以前fifa用多仔屈到痴線 全部都又快又勁
攻擊有萊斯 國師 根度簡 佩列錫 巴錫哥夫斯基
後防有候姆斯 比斯錫 舒姆沙

沒有人相信發生在基輔(歐聯決賽)的事情，但這百分百是真的，卡里奧斯經歷了腦震盪。

佢隊多仔係幾好睇

講起多仔真係好神奇

之前打得好好地然後突然插到落聯賽第尾 之後又上番黎

fifa落底傳中又得
走位入契又得
好撚屈

reus同perisic都唔係同期

當年皇馬都要比佢強姦
踢多四年即係有埋萊斯，歐聯唔敢講，德甲至少都拎多幾個先

未必 之後個季已經比人拋廿幾分
專注歐聯

Kagawa

果陣香川好好j

你又記得？

無計 佢輸到出名

下下幫住咪同雲爺爺以前一樣
好事咁拎左咩冠軍呀

聯賽第尾是太多傷

不過 其實都上唔番
多蒙特 其實走緊下坡

近年個勢 一年不如一年 越來越食力

上年第3 差少少要踢附加賽
今年第4 最後一場先確保歐聯資格

我能保證下個賽季拿下一個冠軍嗎？當然不能。我怎麼能保證呢？我們會努力爭取，這才是我們能承諾的，而我們過去也做到了。

呢個講得好喎
我不能保證冠軍
但我可以保證努力爭取

perisic當年唔係咁勁，贏完第一次德甲就賣左佢，買reus番黎
perisic而家好似仲勁過reus

結論：你唔係人

葛斯利雲走晒搞到差d降班

一來啦
二來啲人用殘曬，變左好易傷，reus 根度簡變曬玻璃

最有印象係對阿狗入左球世界波

4年後應該會操到傷晒

冇可能
除非你決賽個陣辭職

11年仲有沙軒
但比摩狗教廢哂

個句又唔係我講on9仔

唔用佢

而家睇返佢個兩季既精華, 真係好勁
仲要好似21歲左右, 帶協埋好多德甲球會買日本球員

好有靈氣

踢亞洲盃4強傷半季 決賽直頭番左德國養傷無份慶祝
之後個季無咁sharp 不過都揹起多仔 反而到古沙傷半季

唔通要個懶三懶四成日比人反嘅領隊咩
至於係邊個就唔開名啦

一隊波要有士氣應有嘅態度

咁拎左咩冠軍

高普攞左兩個德甲

Perisic開到聲同高普唔岩

都唔用佢

德盃

係拜超年代下拎左連續兩年德甲夠未

reus miss哂

傻鳩你帶隊決賽輸咗幾多次呀,重出嚟柒

次次都係underdog 輸好正常。

摩狗

點解我當年咁撚蠢

話唔玩金錢足球之後又玩既教練真係好型

當年佢出到聲屌唔想踢後備

而家直情多仔最勁combination

Salah = 全盛reus
文尼= 奧巴美揚
費明尼= 25雲
軒達巨= 全盛gotze
雲迪克加懦夫 = 兩個hummels
Alison= 全盛維丹

下個season 打撚死人

仲未有曼狗入黎講ynwa嘅

個陣都未係拜超
由三冠開始先計啊？

19xx開始已經係拜超

呢d廢話都有得j?唔通洗左億幾季都未開就同你講爭前4?十足十d議員講野，我不能保證實行政綱，但係一定會全力爭取

遲d有d垃圾領隊咪會話輸/和係因為高層買唔到佢想要ge人

姓賴ge 邊隊唔開名

成日J歷史 真係同利狗天生一對

但多仔班人跑到傷哂

所以最後一年咪上半季跌到榜尾

阿迷成日屌9年無冠 有冠個時咪又屌無前4
前4好過攞杯仔啦

唔係獌狗咩
廢sir走左之後又咪要J返英超歷史
魚拉突架巴士都生撚曬銹啦

獌狗@200x:利狗j歷史

獌狗201x:我地j 200x渣
人地j 198x

獌狗集幾隊之大成啦 黑哨 j歷史 金錢足球 呢D分別係獌狗以前/依家抽緊人既野

其實拜超一早已經形成

由83-84球季開始，整整35個球季，只有兩隊波曾經衛冕德甲

一隊就係拜狗，一共四次，分別84-87、88-90、98-01同12-18；連埋冇冧莊嗰幾屆，一共拎咗廿一屆冠軍，即係60％

另一隊係多仔，試過兩次，分別係94-96同10-12；加埋冇冧莊嗰屆01-02，一共拎過五屆冠軍，輸到冇影

好似當年阿狗
———多哥—-雲佩斯——-
希比—法比—法明尼—路斯基

全部廿零歲
踢得好好但一季就俾人拆骨

獌有歐霸，利呢？

李城underdog贏到英超